\section{Explicació de paràmetres}

Tota la practica ve parametritzada per el fitxer config.cfg.

Per tal d'entendre els paràmetres on a continuació s'expliquen.

\begin{description}
  \item[thHeading] És el llindar passat a la funció que orienta el robot el qual marca si ja es considera orientat.
Aquest valor es emprat per fer les orientacions més precises quan no es vol que es mogui el robot mentre es fa el gir.
  \item[thObsHeading] A l'igual que l'anterior però aquest cop el llindar és molt permissiu, permetent que el robot
es consideri orientat i per tant segueixi avançant mentre acaba l'orientació. Sol emprar-se quan es fa l'esquiva
d'un objecte per els motius explicats en la secció anterior.

  \item[thOnPoint] És el llindar per considerar que el robot ja es troba al punt indicat, significa que la distància
entre la posició actual del robot i punt de destí ha des ser menor a aquest llindar per considerar que ja s'ha arribat.
  \item[maxDist] Es la distància a la qual un objecte es considera obstacle i per tant s'inicia la repulsió.
  \item[impactDist] Distància a la qual un objecte es considera massa proper al robot i que per tant s'ha
d'actuar de manera imminent per evitar una co\lgem isió sols tenint amb compte el vector de repulsió.
  \item[timeObstacledTh, distObstacledTh, elephantMem] Paràmetres per la llibreria \texttt{libtact} no acabada d'implementar.
  \item[blindTime] Temps entre mesures dels sensors, durant aquest temps el robot segueix l'ultima direcció donada.
  \item[numSonar] Número total de sensors a tenir amb compte.
  \item[numFirstSonar] Posició del primer sensor.
  \item[numLastFrontSonar] Posició de l'últim sensor frontal.
  \item[numLastSonar] Posició de l'últim sensor.
  \item[weightGoalAttraction] Ponderació del vector d'atracció del lloc on es vol anar.
  \item[weightObstacleRepulsion] Ponderació del vector de repulsió.
  \item[slowVel] Velocitat lenta del robot per dur a terme accions o aproximacions perilloses.
  \item[normalVel] Velocitat normal del moviment del robot.
  \item[weightSonar\#] Ponderació de cada un dels sensors del robot.
  \item[cellEdge] Dimenció de l'aresta de cada ce\lgem del mapa
  \item[area\#size] Dimensions en ce\lgem es de l'area a netejar per el robot.
  \item[robot\#init] Ce\lgem a inicial on el robot està hubicat.
\end{description}
