\section{Possibles ampliacions}

En aquest apartat es mencionen possibles ampliacions de la pràctica actual. El fet de fer aquestes mencions
és perquè així es demostra la flexibilitat de l'arquitectura implementada i alhora mostra el grau
de comprensió adquirit veient com es podria continuar treballant.

El fet de no implementar aquestes ampliacions es perquè és costós en temps per els pocs coneixements
que es demostren.

\subsection{Ruta de neteja òptima}
Una primera millora seria implementar un viatjant de comerç per passar a fer la neteja de tots els punts.
Per fer això simplement seria necessari implementar la funció que generés la ruta òptima, guardar-la en 
memòria i implementar un iterador perquè cada crida de la funció \texttt{getNextCell} recorrér el punt on s'ha d'anar.
Dit iterador és una simple vector amb un punter també conegut com \emph{array vulgaris}.
Amb aquesta implementació s'evitarien recorregunts innecessaris sobre ce\lgem es ja netejades i el recorregut
mínim per fer-ho.

Hem de tenir amb compte que el cost és NP i el fet de trobar un obstacle pot esgarrar fàcilment la ruta.

\subsection{Atenció d'emergències}
Per altra banda seria senzill implementar una espera d'esdeveniments de teclat perquè el robot atengui una urgència,
simplement podria fer-se amb una tasca nova pendent d'esdeveniments de teclat que sobreescrigui el valor del  punt
on ha d'anar el robot.

Notem que com que la tasca de posicionar el robot al mapa i de mirar que s'ha netejat són una tasca apartat
a l'atendre una emergència també es considerarien nets els punts per on ha passat per atendre-la.

\subsection{Inaccessibilitat}
Finalment també es podria treballar el fet de trobar llocs inaccessibles. Una opció per fer-ho
es un cop iniciat el moviment a un punt guardar en un vector els punts per on es passa i quan passa
cert llindar de temps mirar si la posició actual es un punt ja dins del vector, així podríem comprovar
si està movent-se de costat a costat intentant accedir a un lloc on no es possible.

Dita funcionalitat sol requereix una lleu modificació a la tasca que registra els punts per on s'està
passat i una variable de comunicació.

\subsection{Imatge del mapa}

Finalment també seria interessant que la tasca que vigila el valors dels sensors escrivís a un mapa de bits
les lectures fetes, així es tindria una imatge amb el mapa de la situació. Aquesta funcionalitat 
en l'estat actual de la pràctica és molt senzilla de implementar, però requereix tenir soltura emprant
mapes de bits i generant imatges.

A l'igual que l'anterior seria una modificació a la tasca que registra els punts per on s'està passant.